% Hi Firas, you should in theory be able to just replace the English text with Arabic. I am curious to see how that will work!

\renewcommand{\headline}{Penta$\cdot$game - العربيةh}
\renewcommand{\tocent}{العربية}
\renewcommand{\translator}{}
\renewcommand{\general}{
    لعبة يمكن شرحها خلال دقيقة واحدة تظل مثيرة للاهتمام لسنوات.
    لاعبان يلعبان لمدة 20 دقيقة فقط. ثلاثة أو أربعة لاعبين قد تستغرق مدة لعبهم  90 دقيقة.
    
    
     لا  توجد مكعبات في اللعبة. لعبة مناسبة للجميع من سن 5 سنوات
%    لا  توجد مكعبات في اللعبة. لعبة مناسبة للجميع من سن 5 سنوات وهي من تأليف جون شوشانك \mbox{Suchanek Jan}. 
       
    في المربع:  4$\times$5 أشكال الملونة ، 5 قطع سوداء و 5 قطع رمادية ، لوحة   
}

\renewcommand{\choosext}{اختيار الشخصيات الخاصة بك}
\renewcommand{\choosex}{
    كل لاعب لديه خمسة شخصيات . هناك فريق واحد من الشخصيات لكل لاعب في المربع.
    لديك شخصية باللون الأزرق والأحمر والأبيض والأخضر والأصفر.
    يبدؤون  في الزوايا الخمس للوحة بالتطابق مع ألوانهم .
    إنهم يريدون الوصول إلى المحطات الكبيرة في الوسط  للخروج.
}

\renewcommand{\setupt}{التحضير والترتيب}
    \renewcommand{\setup}{
    ضع الشخصيات على الزوايا الكبيرة في الحلقة التي تطابق ألوان أجسامهم : الشكل الأبيض الخاص بك على الزاوية البيضاء في الحلبة ، والرقم الأزرق على الزاوية الزرقاء في الحلبة ، إلخ.
    ضع القطع السوداء على المعابر الخمسة في منتصف اللوحة.
    أوقف القطع الرمادية في الوسط لوقت لاحق.
}

\renewcommand{\objectivet}{ الهدف}
\renewcommand{\objective}{
    ترغب الشخصيات البيض في الذهاب إلى التقاطع الأبيض في المنتصف ، الشخصيات ذات اللون الأزرق إلى التقاطع الأزرق ، وما إلى ذلك. الوجهة هي دائمًا نقطة التوقف الملونة الكبيرة في  البنتاغون الأوسط  المقابلة لنقطة الانطلاق.
    كن أول من ينقل ثلاث قطع إلى وجهاتهم للفوز.
    
}

\renewcommand{\rulest}{قواعد اللعبة}
\renewcommand{\rules}{
    حرك أيًا من شخصياتك على النجمة أو الحلقة في أي اتجاه بقدر ما تريد.
    يمكنك الانعطاف في أي زاوية حرة أو عبور دون توقف.
    
    
    لا تقفز أبدًا \textemdash لا فوق القطع ولا على أي من الشخصيات.
    
    \myskip
    
    لكن يمكنك الانتقال \emph{إلى}نقطة توقف:
    
    \myskip
    
    إذا تغلبت على قطعة سوداء ، فضعها في  نقطة توقف حر من اختيارك.
    إذا انتقلت بعد ذلك إلى نقطة توقف بشخصية أخرى ، فقم بمبادلة الموقع بها.
    
     
    \myskip
    يمكنك مبادلة مواقف اثنين من الشخصيات الخاصة بك.
    إذا انتقلت إلى نقطة توقف بشخصيات  متعددة ، فاختر واحدة للتبديل معها.
    
    
    \myskip 
    
    لا تقم بنفس الخطوة مرتين على التوالي.
    
    \myskip 
    
    تتم إزالة الشخصية التي وصلت إلى وجهتها. ضعها في وسط اللوحة.
    ثم خذ واحدة من القطع الرمادية وضعها في نقطة توقف حر من اختيارك.
    إذا تغلبت على مثل هذه القطع الرمادية ، خذها من اللوحة مرة أخرى.
    إذا نفدت القطع الرمادية ، فقم بإعادة تعيين واحدة موجودة بالفعل في اللعبة.
    
    \myskip 
    
    إذا نقلك لاعب آخر إلى هدفك ، فيجب عليك الخروج في دورك التالي.
    
    \myskip
    
    تلعب الجولة الأخيرة حتى النهاية.
}