\selectlanguage{english}
\renewcommand{\headline}{\section*{{\LARGE{}Penta$\cdot$game} - English}}
\renewcommand{\tocent}{English}
\renewcommand{\translator}{Dr.~Robert Chapman}
\renewcommand{\general}{
Peli, jonka voi selitt채채 minuutissa, mutta joka s채ilyy kiinnostavana vuosia.
  A game that can be explained in a minute but remains fascinating
for years.

  Kaksinpelin pelaa noin 20 minuutissa. Kolmeen tai nelj채n pelaajan peli saattaa kest채채 jopa 90 minuuttia.
 Two players play in just 20 minutes. Three or four players
may take up to 90. 

Peliss채 ei k채ytet채 noppaa. Peli sopii 5 vuotiaasta yl철sp채in. Pelin tekij채 Jan \noun{Suchanek.}
There are no dice involved. It is fine for all people from
age 5. A game by Jan \noun{Suchanek.}

T채ss채 laatikossa: 4$\times$5 v채rillist채 sek채 5 mustaa ja 5 harmaata pelinappulaa ja pelilauta 
In the box: 4$\times$5 coloured figures, 5 black and
5 gray blocks, the board.
}

\renewcommand{\choosext}{Pelinappulan valinta}
\renewcommand{\choosex}{
\renewcommand{\choosext}{Choose your figures}
\renewcommand{\choosex}{
  Jokaisella pelaajalla on viisi pelinappulaa. Pelaajan joukkueen m채채rittelee nappulan p채채laen v채ri. Yhdell채 joukkueista on hopeinen p채채laki, toisella musta, kolmannella kultainen ja nelj채nnell채 v채rit철n.
Every player has five figures. There is one team of figures per player in the box. 
One team has silver hair, one team has black hair, one has golden hair and one is bald. 

Players should play the team they look like. 

Joukkueella on sininen punainen, valkoinen vihre채 ja keltainen pelinappula.
You have a blue, a red, a white, a green and a yellow figure. 

Pelinappulat asetetaan pelilaudan viiteen eriv채riseen kulmaan pelinappulan v채rin mukaan.
They start at the five corners of the board matching their colour.

Pelaajien tarkoituksena on p채채st채 pelilaudan keskell채 oleviin viiteen valkoiseen ympyr채채n.
They want to reach the big stops in the middle.
}
\renewcommand{\setupt}{Setup}
\renewcommand{\setup}{
\renewcommand{\setupt}{Pelin valmistelu}
\renewcommand{\setup}{
Aseta nappulasi laudan ulkokeh채l oleviin isoihin v쳉쨝illisiin ympy철ihin siten, et ympyr채n ja nappulan 'ri ovat samoja: Sininen nappula siniseen ympr채n, valkoinen nappula valkoiseen ympyr채채n jne.
Put your figures on the big corners at the ring matching their body colours: 
your white figure on the white corner at the ring, your blue figure on the blue corner at the ring, etc.

Aseta mustat nappulat laudan keskell oleviin 홸illisiin ympy홬hin.
Put the black blocks on the five crossings in the middle of the board. 

Aseta harmaat nappulat pelilaudan keskelle my철;hem채채p'' 채k'yt철채채t;' varten.
Park the gray blocks in the middle for later. 
}

\renewcommand{\objectivet}{Tavoite}
\renewcommand{\objective}{
\renewcommand{\objectivet}{Objective}
\renewcommand{\objective}{
  Pelin tavoitteena on p채채''s채t' ulkoke채h'n 채v'rillises채t' ympy채r's채t' si채s'ke채h'n 채v'rilliseen ympy채채r''n. Siniset ulkokeh채'n sinises채t' ympy채r's채t' siniseen si채s'ke채h'n ympy채채r''n,valkoiset valkoiseen jne
White figures want to go to the white crossing in the centre, blue
ones to the blue crossing, etc. The destination is always the big
coloured stop in the middle pentagon opposite the starting point.

Ensimm채'inen joka on saanut siirretty채' \emph{kolme} pelinappulaa sis채'keh채'n v채'rillisiin ympyr철;ihin voittaa.
Be the first to move \emph{three} pieces to their destinations to
win.
}

\renewcommand{\rulest}{S쳉ㄴn;t}
\renewcommand{\rules}{
\renewcommand{\rulest}{The Rules}
\renewcommand{\rules}{

Nappuloita voi liikuttaa t홫den sakaroita tai ulkokeh홳 ympyr채채 mihin suuntaan tahansa, kuinka pitk채lle tahansa.
Move any of your figures on the star or the ring in any direction as far as you please. 

Voit k채채nty채 miss채 tahansa kulmassa pys채htym채tt채.
You can turn at any free corner or crossing without stopping.

Et voi koskaan liikuttaa nappulaasi harmaan tai mustan esteen tai pelinappulan yli.
Never jump\textemdash neither over blocks, nor over any figures. 

\medskip

Voit pys채hty채 ruutuun, joka on jo varattu.
But you may move \emph{onto} a stop that is occupied:

\medskip

Jos ruudussa johon pys홫dyit, oli musta pelinappula, voit siirt채채 mustan nappulan vapaavalintaiseen ruutuun.
If you then beat a black block, place it on a free stop of your choice.

Jos ruudussa johon pys채hdyit on toisen pelaajan nappula, vaihda paikkaasi t채m채n nappulan kanssa.
If you then move onto a stop with another figure, swap position with it.
 
\medskip

Voit vaihtaa kahden oman pelinappulasi paikkaa.
You may swap the positions of two of your own figures. 

Jos ruutu johon pys채hdyit on useampi pelinappula, voit valita mink채 pelinappulan kanssa vaihdat paikkaa.
If you move onto a stop with multiple figures, choose one to swap with.
 
\medskip 
 
Et voi tehd채 samaa siirtoa kahdesti (vaihtaa samojen nappuloiden paikkoja uudestaan).
Do not make the very same move twice in immediate succession.  

\medskip 

Jos pelaaja p채채see nappulansa kanssa maaliin, poistetaan t채m채 nappula. Nappula laitetaan pelilaudan keskelle. Ota yksi harmaista nappuloista ja laita se vapaastivalitsemallesi ruudulle.
A figure that has reached its destination is removed. Put it into the centre of the board. Then take one of the gray blocks and put it on a free stop of your choice.

Jos pys채hdyt samaan ruutuun harmaan pelinappulan kanssa, ota se pelilaudalta ja siirr채 se odottamaan pelilaudan keskelle.
If you beat such a gray block, take it from the board again.

\medskip

Pelaaja joka saa 3 nappulaansa laudan keskelle ensimm홬sen voittaa.
Whoever moves \emph{three }of his figures out first wins.

\medskip

Liikaa puhuva pelaaja diskataan.
Excessive talking disqualifies.
}
