\renewcommand{\headline}{Penta$\cdot$ludus - Latine}
\renewcommand{\tocent}{Latine}
\renewcommand{\translator}{Dr.~J\"org Grimm, JS}
\renewcommand{\general}{ 
    \lettrine[lines=3]{L}{udus}
    mirabilis atque explicabilis velox. 
    Duo lusores ludent tertia pars horae, tres aut quattuor ludent hora. 
    
    Aela non opus est. 
    Aptus ab quinque anni lusoris.
    Tabula pentagrammiforma, quattuor cohortes quinorum peditum coloratorum, quina impedimenta nigra et cana Penta\-ludum componunt.  Fit Ioh.~\noun{Aridus.}
}
\renewcommand{\choosext}{Cohortes}
\renewcommand{\choosex}{
    Lusor quisque agit pedites quinos, quibus est eadem forma, sed sunt diversi colores. 
    
    Sic tua cohors peditem caeruleum, peditem rubrum et sequentes continet.
}

\renewcommand{\setupt}{Dispositio} 
\renewcommand{\setup}{ 
    In quinque nodis positis in circulo, qui circumvenit pentagramma, ponite pedites eiusdem coloris: pedites albos in nodo albo, caeruleos
    in nodo caeruleo, et sequentes. 
    
    Praeter illa decem aedicula quae nodos formant, existunt alter octoginta aedicula in viis, ubi pedites in ludo etiam possunt collocari. 
    
    Sunt etiam impedimenta nigri et im\-pe\-di\-men\-ta cana. 
    Impedimenta nigra ponite in nodis centri. In centro retinete impedimenta cana. 
}

\renewcommand{\objectivet}{Propositum} 
\renewcommand{\objective}{ 
    Destinatio per unum quemque peditem, qui occupat nodum externi circuli, est nodus eiusdem coloris in interno pentagrammatis. 
    Albo est eundum ad album, rubro ad rubrum, et sequentes. 
    
    Lusor victor qui duxit tres pedites ad nodum aequi coloris.
}

\renewcommand{\rulest}{Regulae } 
\renewcommand{\rules}{ 
    Duc peditum tuorum unum in quamvis directionem sequens aut viam circuli aut vias stellae, quoad per regulas potes occupare aediculum. 

    \myskip
    
    In quodlibet aediculo libero, ubi  duae lineae conveniunt, tibi licet de via recta declinare sine retentione. 
    
    \myskip
    
    At numquam tibi licet transcendere nec impedimenta nec pedites alios.
    
    \myskip
    
    Potes vero ingredi in aediculum occupatum:
    
    \myskip
    
    Se ibi stat impedimentum nigrum, id pone in aediculo libero ad libitum. 
    
    Se ibi iam stat pedes alius, pedites positiones suas mutare debent.
    
    Se ibi sunt plures pedites (non potest fieri, nisi initio ludi), elige unum mutandum.
    
    \myskip
    
    Ita potes etiam mutare positiones duorum peditum tuorum.
    
    \myskip
    
    Bis eundem ne cana; eundem motum non licet iterum.
    
    \myskip
    
    Pedes progressus ad finem ludo abit. Colloca in centrum.
    
    Accipe per illo impedimentum canum et colloca in aediculo libro, quoad tibi paret. 
    
    \myskip
    
    Si captas tale impedimentum canum, recolloca in centrum.
    
    \myskip
    
    Si non satis impedimenta cana, in ludo recolloca talim.
    
    \myskip
    
    Si aliter lusor ad finem posivit peditem tuum, tibi iacet abitere illum deinde.
    
    \myskip
    
    Orbis ultimus perficiatur.
}
