\renewcommand{\headline}{Penta$\cdot$speel - Platt}
\renewcommand{\tocent}{Plattd{\"u}{\"u}tsch}
\renewcommand{\translator}{J.S.}
\renewcommand{\general}{\fraklines
     \yinipar{K}{annst} \fraklines in een Minuut spitz\-kriegen liekers: bleevt johrelang upregend as: dat figelinsch is:. 
    Twee Speler broken blots: 20 Minuten. Dree or veer speeln 40-99 Minuten.
    W{\"o}rpel bruukt wi nich. Goot f{\"o}r Speler af 5 Johren. Utdocht vun de hamborger T{\"u}delkopp Jan Suchanek ut Poppenb{\"u}ttel.
    
    In de Lood: 4$\times$5 farvige Poppen, 5 swatte un 5 griese Bl{\"o}ck un de Speelbrett.
}

\renewcommand{\choosext}{Poppen}
\renewcommand{\choosex}{
    \fraklines
    Elk Speler f{\"o}hrt en Manns:kupp vun fief s{\"u}lven Poppen. 
    Jedereen s{\"o}{\"o}kt s{\"u}k en ut. 
    
    In jede Manns:kupp is: 'ne blage, 'ne roote, 'ne witte, 'ne gr{\"o}{\"o}ne un 'ne geele Popp. 
    
    De trekken all vun de fief Ecken to de fief Kr{\"u}{\"u}zen, wo se uttrekken. 
}

\renewcommand{\setupt}{Opbuu}
\renewcommand{\setup}{
    \fraklines
    Stellt de Poppen no Forben ordnet op de fief Ecken op de Krink: de witten op de witte Eck, de blage op de blage, usw. 
    
    Op jedereen Kr{\"u}{\"u}z kummt en swatte Block.
    
    De griesen bleven iersmol in de Midd. 
}

\renewcommand{\objectivet}{Teel vun de Speel}
\renewcommand{\objective}{
    \fraklines
    Witte Poppen wulln to dat witte Kr{\"u}{\"u}z, blage to dat blage, usw. 
    
    Vun de Krink her is: de Teel {\"u}mmer de Kr{\"u}{\"u}z mit de s{\"u}lve Farve op de g{\"u}nt siet. 
    
    Welkeen toeerst \so{dree} vun s{\"u}nne Poppen op de rechte Teel trekkt, winnt.
}

\renewcommand{\rulest}{Regelwark}
\renewcommand{\rules}{
    \fraklines
    Treck een vun diene Poppen op de Stiern or de Krink as: de m{\"o}{\"o}gst in elke Richt. 
    
    An jedereen Kr{\"u}{\"u}z kannst afb{\"o}gen ahn anhollen. 
    
    Du d{\"o}rvst trecken, liekers: nich jumpen! Kien {\"o}ver Bl{\"o}ck of {\"o}ver anner Poppen!
    
    \myskip
    
    Aver du kannst op een Feld trecken, dat besett is:, un so slaan:
    
    \myskip
    
    Slaagst du en swatten Block, sett eem up jichens: en frieet Feld. 
    
    Slaagst du en anner Popp, denn tuuschen de beeden Poppen de Steel.
    
    \myskip
    
    So kann man ook twee vun s{\"u}nne egenen Poppen tuuschen.
    
    \myskip
    
    Treckst du op een Feld, op de noch veele Poppen stahn, muttst mit \emph{een }vun j{\"u}m tuuschen. 
    
    \myskip 
    
    Man d{\"o}rv nich tweemol de s{\"u}lven Treck maken. 
    
    \myskip 
    
    Kummt  en Popp to ehr Teel hen, treckt se rut. Se k{\"o}mmt in de Midd. Dorf{\"o}r kreegt man vun dor een griesen Block op en freet Feld to setten. 
    
    Slaagt man so en griesen Block, kummt he wedder rut.
    
    Hebbt ji keen griesen Block noch, sett een um, de sachs in de Speel is.
    
    \myskip 
    
    Hett di een andere Speeler up din Teel brocht, so \so{mutt} du uttrecken, wann du dran b{\"u}st.
    
    \myskip
    
    De letzte Runn wort to Enn speelt.
    
    \myskip
    
    \myskip
    
    Un sabbel kien dumm T{\"u}{\"u}ch, D{\"o}{\"o}s:baddel!
}