\selectlanguage{ngerman}
\renewcommand{\headline}{\section*{{\LARGE{}Penta$\cdot$spiel} - Flachdeutsch}}
\renewcommand{\tocent}{Flachdeutsch}
\renewcommand{\translator}{J.S.}
\renewcommand{\general}{
N geiles Spiel, dasde inner Minute kapiern und jahrelang spieln kannst.

Zu zweit geht echt schnell, drei oder vier spieln länger.

Würfel gibts nich. Passt für alle ab 5. Von Jan.

In der Box sind 4 mal 5 Figuren, dann noch 5 schwarze und 5 graue Blöcke und das Brett.
}

\renewcommand{\choosext}{Figuren}
\renewcommand{\choosex}{
Jeder hat ne Crew von fünf Figuren. Eine Crew hat graue Haare, eine hat schwarze usw., davon sucht sich jeder eine aus.

Dann hat jeder ne Figur von jeder Farbe.

Alle laufen von den Ecken zu den bunten Kreuzungen.
}

\renewcommand{\setup}{Aufbauen}
\renewcommand{\setup}{
Stellt eure Leute je nach Farbe auf die fünf großen bunten Ecken am Rand: die weißen auf die weiße, die blauen auf die blaue usw.

Auf jede Kreuzung in der Mitte tustn schwarzen Block.

Die grauen Blöcke parkste erstmal im Zentrum.
}

\renewcommand{\objectivet}{Worums geht}
\renewcommand{\objective}{
Weiße wolln zur weißen Kreuzung, blaue zur blauen usw. Also das Ziel ist immer gegenüber. 

Wer das zuerst mit \emph{drei} Figuren hinkriegt, gewinnt.
}

\renewcommand{\rulest}{Regeln}
\renewcommand{\rules}{
Du kannst laufen so weit und wolang du willst, bloß der Weg muss frei sein. 

Wenn frei ist kannste sogar abbiegen.

Aber überholen oder überspringen is nich!

\medskip

Schlagen kannste aber, und zwar so:

\medskip

N schwarzen Block kannste schlagen, dann tustn woanders hin.

Ne andere Spielfigur kannste auch schlagen, dann tauschste die zwei hin und her.

\medskip

So kannste auch zwei deiner eigenen Figuren swappen. 

Ziehste aufn Feld wo noch mehrere stehen, dann tauschste nur mit einer.

 
\medskip 
 
Genau dasselbe zweimal machen geht nich. 

\medskip 

Wennde ankommst, ziehste raus. Dafür kriechste n grauen Block, den kannste hintun wo du willst.

Schlägste so nen grauen Block so kommter wieder raus.


\medskip

Wer zuerst \emph{drei }rauszieht gewinnt. 

\medskip

Schnauze halten!
}
